(巴士迷入) 大家一齊屌下香港巴士規劃嘅缺陷

如題

我講先:
1. 九巴57M/66M嚴重重疊
2. 隧巴106路線太長
3. 九巴36A/36B長短兩線同時服務深水埗, 分工唔清晰
4. 城隧轉車網絡唔上北葵涌同火炭
5. 九巴74A取消唔到
6. 新巴18有客陰乾, 18X冇客反而全日
7. 九巴84M定位模糊
8. 九巴83X plan緊全日時, 89D唔飛小瀝源
9. 九巴71K大埔遊花園
10. 慈雲山冇全日車出中西區 (而且可以分流116)
11. 隧巴104同113西區冇客但依然入西區

太多太多

班次太疏
應該劃一3分鐘一架

就算有客
保鐵運吉會咁好死批准？

塞車塞到冚家剷

東隧紅隧會癱瘓

灣仔竟然得一架巴士出到旺角 仲要兜西隧

104停入境處大樓出面唔係灣仔嚟嘅

36b真係兜到頭都暈撚埋
36A最耐等過50分鐘
4字頭啲青衣車走左5 6架先有一架36A

41 脫班未解決

88x 30分鐘一班但收$10.2？仲貴過類似路線但路程較長、班次較密嘅798？

所有巴士線都應該盡量點到點，以快過地鐵為目標

而家好多巴士線都浪費好多車程喺區內兜客

270A 成日脫班
仲要放工時間 （5點到8點 ) 根本頭4-5個站都爆撚晒人
都唔加密Ｄ車

地區人口分佈問題
例如81C如果只係做耀安錦泰，一定蝕死
89C做恆耀錦泰濱景，繁時頂閘，非繁客量相當低

41其實係等安心上路

88X沙田藍田山獨市掠水

咁咪分開繁忙同非繁忙囉,好過宜家繁忙時間仲要兜到仆街先出到去

仲有條條巴士條都要經區內D'市中心'先返到屋企
我唔覺得個個返工/收工都要去囉

又唔係嘅
有好多都唔經
但係大埔幾條對外線都經 (但當佢都點行都全區人一齊坐，緊係行最直接又人流高嘅走線，真係冇咩理由特登兜其他地區)

同埋平日朝早錦泰已經係281X直出九龍唔經第一城富豪大圍

九巴曾經建議36B行大埔道直出旺角，但區議員屌爆

41A 改左特快多好多客
好撚心改埋41佢啦

原因係咩???

佢地堅持認為36A唔夠運量清原36B嘅深水埗客

307P清泉
不過廣福道真係多人上落既

個人覺得
近年果個巴士路線重組計劃
係明顯想迫人去搭地鐵

去火炭仲貴過去大埔

運輸署:鐵路優先
結果地鐵火車一爆鑊咪含哂撚

如果將261拉長去到大埔有無得諗？
屯門好似無車去到大埔

唔明點解過海線返新界西一定要行美孚果邊上
明明昂船洲路闊車少都唔行

263去城隧轉

on99
出深水埗的話唔搭36A 都唔會揀36B
兜個大圈

咪好似我咁講,d車硬係要經'市中心'
結果一到繁忙時段咪迫死晒

44/44A小巴快好多

幾年前將軍澳線故障停駛再撞正將隧炒車

307A/307C都唔經廣福道
但係307C係太和同舊墟走線好撚弱智

路程長左同埋昂船洲大橋有條長命斜會用多咗油

A10 原本行長青，之後改咗行昂船洲，但之後發現反而用多咗油，時間亦唔慳得多
結果改返行長青，不過車長可以自行因應交通改行昂船洲

一日最衰都係班山頭主義嘅區議員

有D區議員真係on99

灣仔訓練池唔係灣仔

等於大埔/沙田去大嶼山, 行青沙同昂船洲根本快唔過城隧, 但隧道費比多$3

晒氣啦
你唔係規定既話根本唔會轉
結果全部人一齊塞

A車要行昂船洲，E車就唔使(好似係)
不過有次三號仔大塞，見到有架967上左昂船洲橋

唔係，有 A10 車長會行昂船洲

A11 A12 A22 規定行昂船洲
A10 兩邊都得
E 線就規定長青

不運用快速道路

我日日搭，真係抵九巴發達
但我係轉車去大埔，唔使加錢 30分鐘一班難頂到爆

問題係太和同大埔頭總站道路設計太鳩

首先要cut撚左條垃圾41佢

有班撚屌區議員係到
巴士線重組難過登天

行尖山隧道啲巴士線疏到死
根本唔會想喺尖山轉車

馬鞍山線有邊條唔係俾人死攬住行亞公角

A47X汁柒左佢la

聯營線
948全日唔到就係因為時段
紅隧要重組既，時段一定傾唔掂

屌佢270A夜晚差唔多三個字先一架車 人地番大埔架271就成隊車隊咁 黎完一架唔夠幾分鐘又有

其實我覺得有少少離題
不過我覺得未必做到點對點啊，可以用轉線優惠啊
例如頭一程車$13，我可以轉第程車，例如用廿蚊為限，其實得唔得呢

青衣所有出九龍線一定要經曬美孚 長沙灣 深水埗 太子

好心學荃灣紅小改行西九龍走廊落土瓜灣 紅磡 黃埔啦唉。。

夜晚係轉車站餵蚊好難頂
人都冇個, 一送車尾又戇鳩鳩咁等20分鐘, 仲要可能市區坐滿飛站

唔似會cut
依排仲全線換埋E500 MMC

九巴A線真心膠，成日吉車遊街
E34A疏到仆街，佢好似唔知一架車遊曬成個天水圍咁

A車好撚貴

放工時候行西九龍個邊都會塞

呢條疏到仆街既流水線真係好on9

佢地當正巴士公司有 無限資源

見親都唔少人搭
要74x富亨版仲好

慈雲山撚表示無巴士出中環金鐘地區／荃灣真係好撚唔方便

113應該延長上山

慈雲山荃灣坐紅頂算啦

又宣傳自己 user name

尋日坐 102，個廢老車長睇得出係特登渣到超慢，埋站係超慢速，見到綠燈就收油等紅燈停車 搞到一條英皇道有3架102係度

其實最有效率係咪叫啲人近既地方搭幾個站鐵
遠既地方搭巴士

有鐵路地區既流水線應該摺留返啲資源開多啲跨區點對點快過鐵既線

近年290,214都好似幾正

非巴膠 想學嘢

仲延長

你一定係聞名不如見面既陳議員

214搭晒全程要個半鐘

上山都未必有人搭啦
又黃大仙，又樂富，又太子邊陲
以為上到公主道就好快到中環咩？
點知過到海仲要入灣仔內街

302轉全日 103 上山都好過113

咪係

黃大仙上40 仲快過214去甘泉街

老龍直落荔枝角

86C 長沙灣去馬鞍山真係人都癲

放工有286C

70K 繁忙時間黎架單層

有無巴士迷知九巴或者城巴仲會唔會入enviro 400系列兩軸巴士
覺得呢款車幾靚

如果270b開埋全日就真係無得輸

86

出九龍要過城門河兩次

呢排快番 70分鐘就ok

85X番馬鞍山
家維邨無站行餐死

facelift?不了

呢個真係……唉
其實應該86A上黃泥頭，收$7.8，加博康去長沙灣分段$6.8，86火炭開
一係240X全日

全日後落唔落北角官塘先

上水至深水埗邊夠客
廿年前條71X

如果302全日，行紅隧慳時間好過
去北角請善用116

青沙全日 順便bbi

慈雲山～老龍～窩打老～公主道～CHT???

同埋已經有286X重疊

非也
跟5X行

其實我唔想cut 41 自己間唔中都會搭
我反而想佢轉特快線
係青衣入面就照依加咁掉番轉黎行（青衣城做總站 經長安 青衣邨 長青 美景＞南橋＞3號幹線出大角咀 再去番旺角咁跟番原路行）
總之一撚定唔好經美孚深水埗呢啲同44/42A重疊嘅地方
咁就可以全青衣有得特快去何文田/紅磡
青衣北就有41A特快出旺角 青衣南就會有41特快出旺角
仲可以用41載哂全青衣人去大角咀呢啲地方
咁就可以善用呢條線

利申：長發撚 41A常客

行過去銅鑼灣 香港人真係唔願行
站太密

入就好大機會入，不過個人唔鍾意者

放工沙田都係塞

至少唔使遊遍青山道石硤尾歌和老街
跟手仲要獅隧口慢車

點解 182 681 可以唔駛改行青沙:0）
點解南區得30x叫特快

71X落大埔搵鬼搭咩

681點解要行青沙
馬鞍山咁近大老山
去灣仔又比青沙快
182就真係要改, 不過隧道費

你講薄扶林道?
因為全南區計嘅話70/70P同590都稱得上特快

...
佢柒你又跟住佢柒

廿年前華明都未有

全撚部行彌敦道宜係on撚柒9

自膠先
71X 取消左廿六年原來

當年仲未有華明

唔係行邊？

有d線站太密 過一個燈位又一個站 on9

開新線或者加新站容易
cut路線或者減站一定有人出黎屌

講站距近柴灣祥達中心同地鐵站距離都唔知有冇100米，報站機廣東話站名玩下手未講完隨時過埋站

富善搭的士入大埔頭要入太和百佳轉返出嚟
307P唔經廣福道但朝早繁忙時間南運路都頗塞下

好似265B咁行上海街先係on9

永遠等車返天水圍都等到2046
返元朗個啲就密到含撚

永遠等車返元朗都等到2046
返天水圍個啲就密到含撚

其實好多紅隧巴士線都仲係70年代或者80年代嘅規劃

點解九巴唔開天水圍到港島既線?
得城巴獨市重要唔行北邊 停埋翠湖呢D遠到PK既舊站

遲吓佢哋長遠打算取消41
新增241X
青衣去九龍城特快
唔停深水埗

新巴買咗
不過係新嘅車殼

唔係有967咩
不過佢哋多數都唔會亂咁踩人哋對家嘅地頭（市區九龍除外）新市鎮好多都係咁
例如屯門
九巴做屯門北屯門市中心
城巴做置樂花園屯門碼頭三聖邨
仲有荃灣
九巴做梨木樹石籬邨
城巴做市中心葵芳

紅隧巴士線要搞大重組真係好難？

263又係on9
快就幾快
但班次同需求完全唔成正比
轉車站最多人就係263
經常由最前排到去最後

聯營線傾掂一間另一間就會傾唔掂數，
結果咁多年運吉都唔願重組

講真香港巴士規劃嘅缺陷只係講將軍澳都有排過
首先98A同93A仲有95M一齊重疊
之後仲有98C
慢到一個點
仲有91
去清水灣最近嘅地鐵站唔係坑口而係要去到鑽石山
91M 792M嗰啲都係班次嘅問題
仲有297同98C部份重疊
98D唯一一條叫正常啲嘅

296M真係漫遊將軍澳

290 彩明村出荃灣真係有排先到

296系列又同796互相惡性競爭
搞到大家班次都好差

仲有93K同95
後者都叫做有存在意義
前者就不如執咗佢啦

93k轉九龍城碼頭總站有無得諗

知唔知行邊條線最多

9 14 15或者中半山赤柱路線
佢哋都係主要係灣多路窄嘅路用

不過新巴啲車多數都周圍走

九巴有諗過轉只係開繁忙時間
咁咪區議員屌柒佢

98C要改一定會拉埋296C落水
296C觀塘-麗晶又獨市

98A 93A 95M 大家服務範圍都唔同，係班次上已經反映左需求情況，其實講唔上重疊

98C 坑口人焗住搭，寶達又多條特快線，最重點係客量上睇唔到佢需要重組既需要

91 其實都好慘，但如果斬左科大幾千人再加埋附近地盤真係 gg ，再加埋大埔仔村想搭車更加唔洗諗

91M 做緊 15 分鐘一班，放眼成個將軍澳算好密架喇，不過我都希望佢同 91 可以諗到重組方案，令人搭到密車之餘九巴又蝕少啲

792M 其實平日 20 分鐘一班已經叫好好，晏晝開始多科大學生落山，見過兩點幾坐哂 90 張櫈落山

296M 講到口臭，其實不如比小巴做啦，20 分改做 25 分仲難預，我寧願佢 30 分鐘一班好過

290 就無得講既其實主要都係做坑寶同山上，我覺得佢諗法係，將南人覺得兜可以自行搭地鐵 / 296A bbi

296C 796CX 我相信最後會係 296C 捱唔住，796 隨住填海區落成客量可以預期再有增長，再加上其實 796C 依家由於車費平但車程快慢慢已經贏緊九巴

796X 296D 其實唔覺得係重疊，唔好忘記當年 796X 只係到紅碼，其實佢只係做紅磡 土瓜灣 九龍城；296D 就算啦非繁唔夠客無得講

93K 呢條執雞線，拉直佢又唔係，斬左佢又唔係，其實唔知佢想點

利申 住將南，巴膠，會預時間出門所以其實出街搭巴士唔係好覺要等 番學番清水灣大，見住 792M 好似越來越多人搭

278x兜哂全個粉嶺 但又唔兜上水 公平咩

上水去荃灣大欖轉仲快啦

98c 縮去寶林，改名做93c，減班
296c 拉落坑口北-長廣，改名做96c，加班
93k每日20-25分鐘一班，cut車畀西九線重組

荔景區：建議取消 46 號線；30號則稍加班次及提供轉乘優惠
(例子：30 <--> 2A、6、6C、6D)
缺點：荔景、麗瑤一帶長者乘客和區議員，會強烈反對（冇咗直接買餸路線）

屌完將軍澳依家屌紅隧巴士線
101
慢同埋超多站
九龍城段仲要同111重疊

102唔明點解係都要兜北角
北角有112

103
港島啲路線兜到阿媽都唔認得
竟然兜到維園先入隧道口
九龍段完美避開晒多人嘅巴士站
仲要同182 170去到競爭

104
路線太長，堅尼地城去旺角深水埗我坐904肯定快過你

106
坐到佛誕都未到嘅巴士線
部份路段同116互相競爭

107
南區一條正常少少嘅巴士

108
去寶馬山嘅尾班車太早開

109
（繁忙時間線）基本上啲人都會行落去坐182

110
路線冇問題

係啲班次太on9
假日頭班車竟然開九點鐘

111
上邊有唔多講

112
可以叫做正常

113
九龍部份擦旺角邊之後又縮返入九龍城真係唔知佢想點

115
個人應為冇乜大問題

116
叫做可以接受

117
星期六日班次太少
最多人嘅銅鑼灣又要同112競爭

118
好正常嘅柴灣特快

170
屌你做乜撚野呀
去香港仔又銅鑼灣又九龍塘

171
可以改做特快嘅話會比較好

182
如果可以唔停窩打老道全部巴士站嘅話會比較好

40x 由馬鞍山一路漫遊到源禾路先上城 隧班次又西過其它城隧線

73x 客量同班次唔成正比 下繁城隧難上車到仆街

獅隧好心返沙田cut映月台，來回就將九龍塘個站就向南移啦
行到浸會天橋肯定快撚好多，下面又唔駛咁塞

74x出九龍世界級快

182改埋總站仲好，例如濱景
反正第一城愉田搭88R, 愉翠搭680都會快好撚多

唔係打手但其實九巴呢兩三年係有進步
改路線有好多時唔係我地想像咁易

第一要讚嘅係長途車最早cut左roadshow有時搭一程車聽五六次譚校長 第二日仲要精神奕奕咁番工我真係屌你老味
第二要讚係路線慢慢越來越好 可能啲新鐵路線比到好大壓力九巴
淨係講大埔 74x勁就唔使多講
出271特別班272x我都幾驚訝 307ABCP就更加係神作 完全令我放棄火車地鐵番工

不過要屌嘅係272x 得三班又冇回程
搭72x仲慢過我老母行花市
E41頭班尾班同A47x一撚樣咁滯 咁多資源就一架早收啲一架早開啲啦
屯門又冇車 青沙又冇車轉
通宵喺港島又冇車番 一個鐘一架都好丫

同277x有得揮

你唔搭唔代表冇人搭

但繁時40X跟43X走根本冇著數, 條埔公一樣塞
同埋40X飛源禾路一定要有補償巴士服務, 靠條810去源禾路死硬, 仲要唔經錦英利安

有時上271望到270A條隊都覺得唔好意思

去個轉經大中就好

40X九巴有諗過飛亞公角街
但係區議員強烈反對
最後放棄計劃

自相矛盾? 根本做緊唔同客, 維園定銅鑼灣已經有分別, 唔係拆得咁簡單囉
106同116係要諗嘅

唔飛源禾路都飛阿公角街，嫌40x仲未夠慢

忽然諗起49x又係西線黎，減班後下繁去廣源成撚日係楊屋道就頂閘

75x大老山隧道前兜到on9
有可能飛左樂富黃大仙
原有乘客坐84m去大老山轉

元朗除左b1外
其餘巴士班次太疏

95M+93A合併, 98A夠客唔洗搞

98C+93K+296C合併 只行兩條同埋縮個行程
一邊行美孚至深水埗,跟住界限行走
一邊行旺角至亞皆老行一帶
係九龍城轉返
一條只行尚德坑口
一條行山加寶林
咁樣改就九龍灣無車去尚德,不過將297行返觀塘道, 加296A轉乘就OK

95應該同98D合併, 一條由山上開去尖東, 一條原本, 基本上夠客

另外, 朝早係寶林搭798基本上係企, 不如加798A 班好過

巴士線以前規劃係行曬咁多個區先返新巿鎮,你睇98C就係, 但係要賺錢只得2種線, 一係點對點, 一係兜到仆街

啱嘅, 南北向窩打老道中長途線飛, 畀東西向歌和老道同聯合道中短途線serve

1. 所有南區中長途線應該飛銅鑼灣唔落堅拿道天橋
2. 窩打老道個定位本身尷尬

朝早叫做有982x 985 88R特別班

放工點解可以無巴士經西隧青沙返沙田
是但塞紅隧獅隧已經全部隧巴陣亡

106下路116上路
我住土瓜灣用106最多就係去黃大仙同維園，北角
116就崇光嗰邊返去
但係116經常好多人
115朝早9個字出中環算係咁
但都係偏疏

屯門應該開多條去尖沙咀線
260x 真係飽和曬:o
一條線撐起成個屯門

980X後唔知到唔到沙田西隧線增設回程未, 未有全日雙向至少呢個係好低嘅要求

仆你個街，係紅隧口等返港島。一係你就唔黎，等我半個鐘，一黎你就三架空車一齊黎，真係屌你老母。排隊條人龍等於其他線既總和。

九巴30x經得果1段仔荃灣道都可以叫做「特快」
兜晒成個九龍都過左成個鐘 邊會吸到客
234x同樣道理

另外某啲區議員死攬212唔知做乜撚 幾日上/下午繁忙時間路過獲嘉道（去程紅磡尾站）/觀音街（回程頭站）個站睇，下層都坐唔滿 唔知某啲議員講既需求係啲咩

每3架720、788先有1架722
咩事呢究竟

睇得出有啲聯營線對面海公司好hea做
次次九巴轉新巴時段喺怡和街等116都等成十幾廿分鐘
唔係一次半次 有時仲要排到去m記果個位

等車同時見到好撚多架112 唔會係交通問題掛

冇212冇車出旺角
冇理由俾8.9搭30x出mk
6c/6f去到紅磡街市已經冇位
寶石個架紅van本身已經同站頭有一段距離
如果cut 212既話 咁最尾即係又要依賴狗鐵?

967

係
等沙中開

170 無老銅=

n307 常規化都$33+

九記近呢三年比以前有心做
應該有啲勁人入左去做

大埔黎講 近年好線
271X 起碼肯試 車程快過271 10分鐘左右
272X 來往大角咀奧運站特快 但回程遲遲唔加車
274X 班班頂閘 深受乘客歡迎 終於唔洗忍74X兜到仆街之苦
A47X 飛行常客及機場返工巴打之選 車程由以往1小時15分鐘縮短至45分鐘 真心正
307系都係一流走線 307A更加係唯一一條唔停廣福直上公路嘅繁早線

濕柴廢線
72A 定位不倫不類 而家仲要俾條28K打殘
72 嚴重兜路 行大埔道唔緊要 但入沙田同上大埔公路都係浪費資源
74A 早cut早著

694 應該同798一樣入新都城囉 行寶琳外圍唔係唔好 但反正啲人寧願行入去坐鐵 咁不如擺個站喺新都城

南區黃埔西區後塵

通宵過海線就應該好似N968轉N368集中落紅隧, 乘客同公司都有著數
N969呢啲垃圾...

咪客源問題錯配

18X

安蔭 石蔭 石離 無車去城隧 真心on99

柴灣段一早應該cut

直接加260X班比較有效率

72沙田去深水埗長沙灣特快
沙市半個鐘去到長沙灣

我寫左一篇大重組建議
自己去汽車台搵

268x 好正，但可唔可以密車啲

火車地鐵快過佢啦
仲等緊車??? 我到左啦喎

仲有968x
回程點解要入電車路陪塞
打工仔想快啲返屋企都唔得

舊路嗰啲車真係唔知搵邊個搭
又疏又兜 我係居民都唔搭啦
74A冇到站功能嗰陣等左我九個字都唔到

世界級垃圾兜埋入屯門唔知做乜撚

廿幾分鐘一班D時間的確係番度嘅

74A一個鐘一班

唔兜屯門條線蝕到hihi (客少再加埋大欖西隧隧道費)
而且半夜周圍都冇乜車
行邊都差唔多啦

其實74C有兩班車都過左新興就轉出吐露港

呢個真係好on9
41同44 係呢d路段 係完全重疊

長發撚， 女朋友住土瓜灣
日頭時間坐41真係坐到人都癲
我都想要41特快

旺角轉紅頂6c6f

如果要轉 美乎轉紅van都得 但就係懶轉車

72去到大埔道先有分段收費
沙市上收九個幾
隔離81 86先六個幾

美孚要10蚊
但都真係快好多
41入ssp都算，兜埋何文田真係

最一塌糊塗夾巴士線喺荃灣青衣同葵涌

屌都嘥氣

有時坐41番青衣
我屌佢老母勁撚多2蚊客當流水線咁搭
好多都太子/美孚落車
不過其實全車有9成以上乘客都係番青衣
佢改做特快 就算只係飛走哂深水埗＜-＞太子 只係經美孚都已經俾依加好好多
241X好係好 但得朝早7點一班 又冇回程 開黎把撚咩

948咁撚耐都傾唔掂時段全日唔到

49X又要去埋荃灣(49P 但去沙田方向冇 ）

42C又要去埋大窩口石蘺（X42C )

6F兜埋何文田serve班兩蚊客
41 skip 長沙灣深水埗太子

因為條72A

除左堆城隧線好D之外

同85X重疊冇著數wor

城門隧道巴士線除咗47/48X之外其他都唔好得去邊

安達唔值得有禁好既交通服務
屌佢老母連行落秀茂坪道同寶達邨搭車都唔肯
養到班居民懶一懶
開襯線都同下面秀茂坪線重疊
又唔見三彩同啟德有同樣服務
根本只值得有213M

又多蝗

我淨係話好D咋
至少分工冇堆九龍線咁亂晒q
不過大部分都班次唔夠呢
我表哥住大圍番過屯門，都話城隧搭唔到46X，要改搭鐵

本人post左篇紅隧線大重組
請睇

89D真係好撚on9

仲有龍運嘅通宵線
1240最後一班同我講通宵on99

263都做得幾好
47x都唔好得幾多，咁多客全線用舊直

12點40咪遲囉

NA43 尾班開00:20 就收通宵價

89D原本諗住唔停廣源邨
咁咪區議員話冇車去馬鞍山之後擱置計劃

屌佢老母
除左番學時間808已經足夠有餘

收通宵價唔係問題
但飛機1240仲有升降就唔應該1240最後一班
機場喎大佬，你半個鐘班都好吖

香港個垃圾機場
明明我23:30機，準時land
但等行李等到12點幾成點
仲要走埋19龍運尾班車，果下嬲到

夜晚起碼要開到點半啦

絕大部份馬鞍山區路線既走線水平
簡直就好似停留緊喺20年前咁 架架都要喺亞公角同沙田兜一輪先入隧道
近呢幾年除咗85X同西隧線之外 真係冇乜比較有建設性既改動

富安花園同黃泥頭班議員

74X兜入鑽石山

行大老山公路直入大隧唔得嘅
係都要就班大帝

呢個我屌得最勁

我住粉嶺
我個fd 住大埔
大家一齊去搭巴士

我返到粉嶺入埋屋9 hea
佢仲係吐露港

講緊觀塘返去
係apm 站上277X 同74X

唔明點解開249X要49X埋單, 明明荃灣堆撚樣可以上48X

遲下270b全日的話
可能深水埗返粉嶺 vs大埔會發生同樣情況

更期待既係N373幾時開

除左天水圍果堆之外 其他聯營線新巴城巴都hea做 無20分鐘唔洗旨意上到車

依三個地方既巴士線仲停留係80年代規劃
成堆巴士線同地鐵炒到應一應
巴士線同巴士線之間重疊性極高

個人覺得荃灣有43X 48X已經好夠做
唔明點解係都要拉埋49X落黎

而家咪有274x

唔夠
睇下48X繁時有幾爆先
同埋49X齋做青衣唔夠客

果班19區議員

48x多人既話去到大河道已經頂閘 49x車密但係一架頂閘一架空車咁黎 最唔撚明就係點解278x大河道會無站

吹大啲

93a同98a都唔算重覆得好緊要啦
93a行觀塘入面仲要入埋開源道 番工放工時間都好多人
98a係坑口寶琳最快出觀塘路線黎 又會到觀塘市中心
冇左98a得番93a咁觀塘去坑口咪要成9個字
98c算快啦 行觀繞 上山果到又唔係慢
91唔係淨係serve清水灣d客 科大同清水灣道沿線果d要去到坑口咁遠?
297同98c邊忽重疊? 九龍城果到? 咁旺角同紅磡去坑口一係太子道東一係就機場隧道嫁啦 297行機場隧道又會miss左馬頭圍道同彩虹坪石d客
98d好好啦 行曬高速 基本上係點對點
290你由總站去總站係耐d嫁啦 俾你係調景嶺唔經坑口寶琳直上將隧行龍翔道直落荃灣葵芳都唔經好唔好
反而係可以290轉做特快行將隧之後落到黃大仙先有站
290a就可以係翠林開 兜埋秀茂坪,四順同彩雲d客
296c同796c雖然路線差唔多但係定位唔同
296c行荔枝角道796c行青山道
296c主要係服務深水埗旺角去彩虹九龍灣觀塘d客
796c就係深水埗旺角去將軍澳
296d直去佐敦尖沙咀
796x經紅磡土瓜灣
雖然終點都係尖沙咀但係兩個客源完全唔同

利申唔係住將軍澳

當年有超過3年時間搭170上班, 明知塞車/ 等得耐都搭

就係去銅鑼灣, 利舞台廣場站

勢估唔到而家連個站都 cut撚埋。去伊館睇 show又冇左香港賽馬會個站, 焗住火車轉113。

搗走 d沙田16蚊南行銅鑼灣客，去執紅隧口14蚊南區客係咪值得?

明明係車海
都要屈人20分鐘

兩邊都有啲線有錢賺都唔想做
新巴905 九巴118
冇錢賺大家都頹做

118點睇得出hea做

橫龍街 楊屋道唔搭49x仲有咩選擇

佢老味，49x找249x條數直頭on9 下繁成撚日楊屋道就頂閘 眾安街唔撚洗旨意上到49x

49x齊做青衣都可以夠客 非繁咪減班開20/25
講開，249x非繁都唔夠客嫁 講梗已經係開30分一班

lo2/lo2p hea ? 歡迎提供時間地點

ll2 拖卡到隧道口. 一部上客一部直接過海, 又hea?

講起249X
好地地行昂橋
就去改行南橋葵涌道
雖然慳油 但繁忙時間荃灣路葵涌道一塞就仆街

cut 大欖隧道

(無聊） x49: 原49x 線 改行德士古天橋收$10好無

唔，你既思路同我呢個居民幾接近 不過見果位巴打有心打咁多野都唔想講說話太絕

其實 290 我覺得行山係正確決定，繁時入觀塘將隧陪塞仲慢，長遠我覺得隨住將軍澳海濱發展有可能 290BX 全日，係呢樣野發生前 290 都應該係唔會執

另外 798 798AB 其實我覺得係最鳩，我唔明點解繁時唔直接拆線，一條 寶琳景琳，一條將南坑口
依家搞到條條同對方都有啲重疊，好on9

九巴星期六/日夜晚紅隧好似會排到仆街，到 104 果邊

同埋城巴有紅隧起載
九巴好似少d

條波斯富街閪起上嚟由隧道出口計冇半粒鐘都出唔返馬會嗰邊
上堅拿橋就算塞都冇咁恐怖
放棄馬會等北行有車開
同埋執多幾廿個紅隧同景隆街客仲着數

繁忙時間九巴都正常少少，一到其他時間就垃圾到狗都唔屌
紅隧唔洗講，成日排到104果度，最離譜果次排埋入火車站（紅館果個出口）
喺旺角睇住個ETA等車，明明show 5mins, 但最後等左20mins

冇錯, 一到九巴時段就排到仆街,城巴時段就密到車等人

慈雲山3C cut咗佢啦
慢地鐵N倍 淨係服務流水客/中學雞
依家3X又係
兜斧山做乜9
同以前3C到站時間差唔多都扮特快

798A/798B客量都差

去九龍塘/樂富班人屌撚7你

聯和墟到而家都冇全日線去荃灣

唔知邊條仆街諗縮數
我覺得繁時可改行昂橋

所以屌出條車海274X係大家功勞

但263早繁都好密 雖然多人但消化得好快

110 啲班次真係on9,明明係出黎頂118佢夠膽死8點收車

馬安山89d應該要飛哂小瀝源個邊，亦要加部快車直去沙田市中心，恆安出沙田真係好撚慢，搭鐵又慢，同去旺角差唔多時間

係咁兜路，快都變左慢。

全日線應該好難有 你可以試爭取晨早特別車

條278p咁多年都係得3班車
仲要兜晒成個北區先上公路

我都係屌
我最低要求係下繁只有274X/74B
最好就74X全日唔入新蒲崗同鑽石山 (鑽石山請搭75X, 新蒲崗請搭74B/轉車), 上下繁唔入彩虹, 274X取消

先唔講班次問題
九巴有部分車 連「下一站係xxx」都係錯既

唔熟果條線果個區真係俾佢玩撚死

無機埸巴士經荔景 夜晚無車返去，地鐵又收左

N21/N21A/N31轉N241可以幫到你

無撚計 唔通你火車+地鐵咩 轉撚到頭暈又冇得坐
一係你火車去沙田轉巴士
點撚樣北區去荃灣都係閪 聯和墟更加

278A講咁耐都未開

其實聯和墟咁多人住
點會唔夠客源
路線set得靚一樣大把人捧場
e.g.繁時特快277x

冇人講大老山個轉車站太短,返工放工時間車多到塞返入隧道,同埋自己塞死自己巴士線。

講開轉車站
遲d粉嶺公路個轉車站好似好細
仲要係單向

279x再轉

一個貴加屯公汀九塞 一個玩華明玩半粒鐘加沙田塞
咖哩味屎 屎味咖哩

九巴118完全是垃圾

? 換左 Gps 報站無改岩咩
shek tong tsui (uc complex )
uc 無左十年有多啦

之前明明話278P 改塘坑上公路
又無左件事

九巴仲會唔會買呢款

聯和就算啦
北區差唔多咩巴士都行華明
明明北區d新樓都喺哂聯和
依家對外好在多左架673

673 非繁d載客量真係少得可憐
去西九同尖咀應該幾多人搭
不過而家都係得1班車

不過聯和之前傳說係因為上屆區議會得聯和唔係保皇…所以

我都聽講過
而華明又好似係...所以
華明總站其實邊度容納到咁多條線
係都要塞d線落去,繁時等埋站等幾耐

華明欣盛兩個上屆都係dab
欣盛劉國勳依家做埋立會啦

290其實行山冇所謂，不過將軍澳啲交通燈真係濕鳩
297應該我打錯左
Btw95M 93A兩條真係唔知做乜柒

53呢條線好on 9

982X太少班次

104 113唔入西區咁總站擺邊好？邊度有坑放？

呢條線一早就要縮短，斬開兩段差唔多

104原本諗住去港澳碼頭

呢條線係俾人遊車河用嘅（好似係

比新假期吹奏

機鐵站, 林士街或者屈地街

屯門入深井

279x 大欖隧道

有幾on9

執雞

早繁由轉車站入屯門好有用，單層巴好爆過雙層巴多多聲

一快一慢
不過感覺上234A可以轉兩繁

或者A線拉到青龍頭豪景，擺街邊

豪景青龍頭都係坐綠頂村巴多 感覺作用不大
始終人唔多 同埋繁時234A都會坐滿
不過好處就得有BBI出九龍東

基本上成個將軍澳啲巴士線都戇鳩㗎喇
除非堅特快嗰幾條都兜都喊
將隧通咗咁多年都仲有大把車行山路
第日起轉乘站都冇撚用
路線唔夠集中而且新巴阻撚住哂
搞到乜線都冇優惠
98A觀塘行山都算 仲要塞死喺觀塘迴旋處
296A行隧道爬哂頭去到創紀之城啦
唔係貪你有轉乘優惠搵鬼搭
98C仲貴過去沙田
總站喺美孚但旺角都落哂客
98D 296D 正常啲
798係好快但只限寶林上車
同機場線一樣行勻成個將軍澳先走
而且又唔可以喺大老山做好轉乘優惠
去上水大埔都仲要喺觀塘轉車
290經順利秀茂坪唔快但可以避塞車
但290A入將軍澳做乜撚
改去油塘做總站咪仲好
690又唔學681噉行東廊特快
係都要慢慢爬哂成條英皇道

中環凌晨冇車出旺角尖沙咀？

北葵涌人表示屌佢35A死兜爛兜深水埗，40P又唔做全日，又冇沙田城隧線，32，36B，36A，又係又疊到暈，不如35A全日來回都跟35X行，31B上安蔭，石蔭行葵涌道，32，36A/B三變二，40P全日，開一條城隧線。

NI21--Nl22 轉車囉
NII 港澳碼頭--祐寧堂行入去尖咀

北葵至火炭都聽咗好多年
開到就彌補到城隧轉乘網絡唯一不足

106 唔明點解要去到小西灣

最撚鳩係有萬七條去同一個地方既線重疊
又唔係有好撚大個客源喎

經典例子： 將南九新惡鬥、寶琳去土記105/297/93K、寶琳去九記106/111/297、山上去旺角93K/95/98C、寶/翠去秀茂坪106/93A/95M

其實249X去沙田 入埋長安巴士總站有冇得諗
既然249X全日要搵49X埋單
而長安又係49X係青衣入面最多客嘅地方
249X入埋長安巴士總站幫手清少少49X客都好合理姐

唔知係咪做流水線 邊有人會小西灣咁樣搭過海
我去小西灣不如喺灣仔玩8p算

You must be new here
1. $5.1流水
2. 82
3. 維園 vs 銅鑼灣
4. 康怡
紅隧線重組問題

> 694

將南條堅特快 692P咪冇人搭囉